天下制裁集會地盤工被控拒捕判無罪 官：高級督察證供存疑

民間集會團隊今年1月在中環遮打花園舉行「天下制裁」集會，惟中途遭警方腰斬。有地盤工人當天被指在附近遭高級督察追捕期間，試圖掙脫並兩度以肩撞督察，最終被當場制服。涉案工人今就拒捕罪受審，辯方盤問指案中督察由出發趕到現場至指派同袍拘捕被告，過程僅歷時約一分鐘，不可能發生如他所言的全部事情；實情是被告遭他捉住時一度失平衡，未幾已被人推背和按倒地上。督察對此一概否認，惟裁判官鄧少雄對督察的證供存疑，裁定被告工人罪名不成立，兼得訟費。

裁判官鄧少雄今午裁決指，高級督察余承豐案發時抓住被告的右後肩近胸口處，被告不可能以左肩撞向余的胸口，皆因被告此一舉動會遭余的左手阻擋，被告最多只能觸碰余的左手外側。

至於第二次碰撞，鄧官認為被告若要做到，便需要大幅度轉身；惟余的證供沒有提及這點。鄧官因此對余的證供存疑，不能確認關鍵事實。基於控方未能舉證至毫無合理疑點，鄧官裁定被告拒捕罪名不成立。